---
title:  Playsheet - O Atleta
teaser: "O mais atlético da Turma, que sabe todas as regras de todos os esportes e de como fazer o povo se mexer"
layout: post
date: 2017-02-06 14:58:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Personagens
    - Arquétipos
    - Playsheets
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---


O Atleta é assim mesmo: tudo que envolve esportes e condicionamento físico é com ele mesmo. Ele adora todo tipo de esportes e bricadeiras, e normalmente é ele quem leva os demais a se mexerem, ao invés de passarem o dia inteiro debaixo da macieira. Normalmente ele será o capitão de qualquer time do qual a Turma faça parte, exceto nos poucos esportes estranhos que ele não conheça nada.

<!-- excerpt -->

Como um esportista, o Atleta segue bem regras e regulamentos, já que um esporte sem regras é bagunça e não dá para dizer quem é o vencedor. Ele também tende a ser competitivo, em especial nos esportes em que ele é mais apto. Entretanto, ele sabe lidar com a Derrota (na maior parte dos casos) e sabe que a vitória não é tudo nos Esportes.

Devido a suas características, ele tende a ser um bom apoio para o Descolado, respeita o Tímido, ainda que procure o estimular a interagir com os demais (normalmente por meio de esportes) e compreende bem o Certinho. Normalmente não se dá tão bem com o Travesso, pelas traquinagens do mesmo, e nem com o Geninho, que vê como um folgado. Mas sempre respeita bem os demais integrantes da Turma. Fora da turma, não suporta os Valentões, pois eles tendem a humilhar os que não são tão fortes ou energéticos quanto eles, e isso o Atleta não admite.

Normalmente um _Atleta_ é reconhecido por:

+ Conhecer de todos os tipos de esportes e atividades físicas divertidas
+ Respeitar Regras e Regulamentos
+ Ser Energético e Forte fisicamente

Por outro lado, um _Atleta_ acaba sendo vítima de:

+ Excesso de vontade de vencer
+ Ser confrontado com uma possível "falta de inteligência"
+ Achar que outros são folgados

## Aspectos

| ***Pergunta***                               | ***Aspecto*** |
|----------------------------------------------|---------------|
| _Por que você gosta tanto de Esportes?_      |               |
| _Qual o Esporte no qual você não se dá bem?_ |               |
| _O que você pensa sobre a sua Turma?_        |               | 

## Sugestão de Atitudes

Segue abaixo três sugestões diferentes de distribuição das Atitudes para um _Atleta_
 
| ***Atitude***  | ***Sugestão 1***   | ***Sugestão 2***   | ***Sugestão 3***   |
|---------------:|--------------------|--------------------|--------------------|
| _Ativa_        | Bom (+3)           | Bom (+3)           | Razoável (+2)      |
| _Desenvolta_   | Razoável (+2)      | Regular (+1)       | Razoável (+2)      |
| _Divertida_    | Razoável (+2)      | Razoável (+2)      | Bom (+3)           |
| _Esperta_      | Regular (+1)       | Razoável (+2)      | Regular (+1)       |
| _Fofa_         | Regular (+1)       | Regular (+1)       | Regular (+1)       |
 

## Façanha Exclusiva:

+ ***Não podem me parar!*** - quando um Atleta está jogando ou fazendo qualquer atividade física mais divertida, ele se entrega 110% ao que está fazendo. Portanto, ele se Defende de maneira _Divertida_ a qualquer tentativa de tirar o seu foco de sua atividade física com +2 no rolamento. Além disso, qualquer tentativa de Invocar contra ele Aspectos que envolvam restrições físicas enquanto ele está em atividade físicas só podem ser feitos com o uso de 2 Pontos de Destino.

## Personagem exemplo - Diana Donbarr
 
### Aspectos

 | ***Pergunta***                        | ***Aspecto*** |
 |---------------------------------------|---------------|
 | _Por que você gosta tanto de Esportes?_           | Gosto de me mexer à vontade      |
 | _Qual o Esporte no qual você não se dá bem?_     | Ginástica é dureza! |
 | _O que você pensa sobre a sua Turma?_ | Tudo é melhor coletivamente         | 
 | | _“Sempre jogo pelas regras, OUVIU SIMEON?”_ |
 | | Sara desperdiça tempo com travessuras |
 
### Atitudes
 
 | ***Atitude***  | ***Nível***   |
 |---------------:|---------------|
 | _Ativa_        | Bom (+3)      |
 | _Desenvolta_   | Razoável (+2) |
 | _Divertida_    | Razoável (+2) |
 | _Esperta_      | Regular (+1)  |
 | _Fofa_         | Regular (+1)  |
 
### Façanha Exclusiva:
 
+ ***Não podem me parar!*** - quando um Atleta está jogando ou fazendo qualquer atividade física mais divertida, ele se entrega 110% ao que está fazendo. Portanto, ele se Defende de maneira _Divertida_ a qualquer tentativa de tirar o seu foco de sua atividade física com +2 no rolamento. Além disso, qualquer tentativa de Invocar contra ele Aspectos que envolvam restrições físicas enquanto ele está em atividade físicas só podem ser feitos com o uso de 2 Pontos de Destino.
 
### Façanhas:
 
 + Jogada Ensaiada

### História:

Diana é a mais dedicada da Turma quando o assunto são Esportes, sendo a melhor Esportista da Escola Goatzeit. Rápida, atlética e muito forte, essa _schnautzer_ é uma das melhores quando se trata em praticar e ensinar esportes. Entretanto, se existe algo que ela tem problemas sérios para fazer é na parte de Ginástica Artística, que depende de uma graciosidade nos movimentos que, curiosamente, ela não possui.

Diana está sempre vestida em roupas bem folgadas, de preferência que permitam à mesma mover-se bem solta. Apesar disso, e diferentemente de Sara, Diana costuma ocasionalmente vestir-se com roupas mais "bem comportadas", apesar de mesmo nesse caso utilizar roupas bem folgadas.

Diana é quem procura organizar um pouco as coisas quando William não consegue sozinho, em especial quando as coisas envolvem regras. Não costuma lidar muito bem com Sara, que acha travessa demais, e ocasionalmente dá pitos em Simeon, já que ele ainda gosta de bancar o Travesso que ele não é.

